窮人思想

小弟自幼出身基層家庭, 思想都受到父母感染. 出黎做野之後, 見到好多唔同階級既人先知道點解自己向唔到上流, 總合十幾年社會工作所見所聞, 有以下幾點
1. 視工作為唯一收入, 忽視左被動收入既重要性
2. 不肯丞受風險, 將股票或其他投資為毒物
3. 壞習慣過多, 又煙又酒既人係基層經常可見
4. 不願借錢, 買樓都話要FULL PAY (其實儲到退休都唔會買到)
5. 意志力薄弱, 成日買貴野黎証明自己唔係窮
6. 急功近利, 無耐性長線投資, 只受短線回報吸引(例如賭)

其實我想帶出有錢人既思路係點? 小弟想學下野

冷靜D照下鏡,睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦 世界好公平 如果人人都心想事成 會天下大亂 世上總要有你D咁既廢人

世界上要有你地先至可以俾我地奴役

現金只係交易工具 長期不斷不斷貶值
但窮人覺得現金係資產
富人黎講真正既資產係 優質股票 唔同類型既物業 生意 etc 佢地唔會累積太多既現金

當然有d人脱唔到貧既原因 係因為上一代都好貧窮 有富人思維都好 即使想儲錢投資都好困難 唔係讀神科 打份好普通既工作搵得一萬幾千 俾家用 各項唔同雜費 已經無左大部分人工

所以都係果句 首抽好緊要

只睇post 名 以為係屈ic 開post

講經咩 我1樣都冇咪又係公屋廢柴

曬氣
現今香港社會有邊幾個後生仔係白手興家
全部都係靠daddy mummy架啦
重刷仲好

其實都有好多後生靠自己努力去搵更多錢，睇你肯唔肯捱啫

第4點有保留，都要睇下借幾多同回報率風險架.....

師兄講得好好

3,5,6都係錯既，D有錢人一樣係咁玩，例如神童輝

1 4真係好岩

有錢人或有成就既人會係咁 "You cannot beat a river into submission. You have to surrender to its current and use its power as your own."

真 而且生意越好果啲EQ都有返咁上下

之前係私人埸合見過某前財政司，好好人，由開埸到尾都只係同人笑笑口影相，見到佢都覺佢攰

4. 不願借錢

孖展

通常有錢人都虛偽，要撕破佢地面具就要當面屌佢老母

公司的誠信是無形的資產。 正如一個人破產難以再借錢。

劉馬車的想法 下下拍片屌人老母

所以佢地好鍾意跟蘋果口水尾 咩儲廿幾年唔食唔用先買到

youtube this video
4a51wQAOGR4

10 Secrets to Achieve Financial Success

it explains to you how to achieve financial success and not financial slavery. I am not related to this video, and I don't suggest you pay anything for it. thanks.